依家大學生零用錢公價係幾多

準備year 4 爸爸話加5%零用錢
本身3400 一個月 所以+每星期50到
變成3600
覺得好少 準備同佢講再加
你地有幾多？

0, 自己搵自己洗

比卡任碌

當年每月一千零用
自己搵part time

你買乜嘢要預咁多零用錢

邊有公價
劉鳴偉十萬零用錢一個月
公屋仔要做parttime 俾番家用屋企

拍拖洗費 買下衫褲 中意既野咁常下

如果係真既 師兄都幾幸福

yr4仲問屋企拎零用，靠自己啦
利申yr1已經唔問屋企拎

一個月三千四都夠啦， 如果你屋企中產就例外

本身係有翻工既 但自今個月開始就無工翻了 變左唔係好夠洗咁

0

自己pt搵生活費

做私補都夠你日常用啦

無儲錢咩，食自己老本先啦

我阿妹就係屋企唔有錢，又要攞零用錢買名牌扮有錢人

係零呀屌你老母

我屋企中產 我啲零用錢都自己搵
覺得自己有手有腳 可以翻工搵錢 唔需要再靠父母比零用錢

真 大概一個月碌5~6000 到

咁大個人拍拖都要屋企俾錢

當年貼返家用

仲有得問屋企攞零用錢
靠自己番pt 炒股啦

3-4000 有其他洗費就靠自己返pt啦

中產家庭 但爸爸窮過 人比較孤寒

0
自己搵自己使
再問政府借定筆

0 番pt得5k

有阿 但有爸爸都想食爸爸

有炒股 想再多啲資本

你爸爸窮過嘅話佢唔係叫孤寒，佢係叫珍惜自己嘅金錢，唔會亂用

唔係要check入息咩？好似過左

睇吓男定女，如果喺女仲要喺靚女，就唔洗零用，有塊閪就可以當八達通用

當年5000一個月

自己一出黎番pt就冇問屋企攞零用，邊讀邊番工

我五皮野一個月
利申：半山

係既
但錢帶唔到落棺材

0

做ptbf

樓主 = 兒子

如果你有錢人就唔洗講
我中產仔一個

可能留返以後當遺產畀你

錢都要用得有意義嘅

有2款, 一款要, 一款唔使
唔使查嗰款都係好低息

利申:本身有grant loan, 我借有審查嘅

我都係得 七年前都係4000
但學撚壞哂要飲酒 返多份part time 唔返學
Attendance 30%

加埋每月 12k 全部拎去飲酒玩
諗起都On9
買bitcoin 好過

私樓無

題外話 你地點安排返工時間
當你一至六都要上堂 啲課程又深又chur時
你地會點安排part time

0

大學生仲有零用錢?

任拎 老母話與其返pt 不如自己用時間學野增值

我屋企私樓 應該不了

認真答 year2開始一個月$5000 私樓 淨係同老母住

啱 早投資有著數

0
返pt, 一個月2-4千左右
Sem break返多啲 有機會搵到1萬

爸爸張卡任碌 唔洗比零用錢我

師兄都屬於幸福一族

shame on you

咁勤力

屋企有閒錢咪俾，有咩問題

叫你靠自己即係代表家境係有壓力，但你有唔代表人地都有

正

如果夜晚屋企食嘅3000已經好夠

師兄有道理
唔係想話其他人讀大學個陣勤力揾錢係唔啱
但有屋企支持下 真係開心好多 做多好多野

有爸爸當然食盡
當年我第一次開酒碌媽咪卡 啲fd比返cash 我
之後我第二朝返屋企 比兩萬蚊cash 我老母

我老母話 唔洗還啦
對大人嚟講好少錢 係你啲小朋友先咁大件事
好有型呀

原來咁鬼多人咁幸福，由細到大無零用貧窮戶

中學120一個星期

以前揀開返夜, 要attend 果D堂返到去訓到死魚咁, 之後屈蛇訓多陣食埋個飯就返工

好好阿你媽媽

屌你咁大個人自己唔識搵？

好撚威

屌 $0 自己食自己

0自己搵

係責任問題，我家境無問題，住緊一幢再手持兩幢。但自己有能力點解咁大個人仲要伸手問屋企拎？諗住食屋企食成世？

班仆街上嚟攞威咋嘛

屋企窮仲咁大聲

中學仲問屋企拎零用，靠自己啦
利申中一已經唔問屋企拎

返夜咪冇得同啲fd 荒廢人生

Year 1 有一皮算多定少
然後全部儲起晒再使屋企錢

有錢過你

責咩任姐 人地屋企願俾你理得人？
正如有人老豆老母唔想個仔俾家用唔通你又屌個仔？
柒少陣啦

講出黎醜唔醜

開房錢係咪老豆俾

+1

就算俾零用都當bonus 自己出去番工養自己

咁呢方面又唔認同了
依家講緊讀緊大學 畢業後自然會翻工
又點係食一世

我條女都係咁
儲埋一蚊都唔用
因為佢老豆直接過廿萬比佢
佢話當時未見過咁大筆錢 好怕自己洗多左

$0
自己補習做 part time 搵 $2000

依個post 已經感覺到了貧富懸殊
ps：讀書時 全包：1000元以下

到大學仲洗乜要屋企人俾零用錢
Year 1開始就應該返下part time儲下錢啦，又可以拎工作經驗

同齡黎講都算唔錯

佢問吖嘛，咁我咪講
我講返自己有咩問題？

返咩工

冇
淨係俾咗架林寶我

我daddy都係
掉張AE卡比我
唔知咩卡
聽人講係白金

上連登 勿認真
唔好理上面嗰班吹水撚 連登fg都50k
認真我都係中學開始返pt屋企就冇比零用錢

真

可能都佔左一部分

點知好多地方唔收

同埋大學生責任好似係讀書畢咗業先係搵錢喎

我屋企可以任拎 我覺得唔關事喎

我自己又唔係拎啲錢去玩而係去學野增值自己有咩問題？

pt 拎出嚟講俾班hr 笑咋

3000+pt~3000

呢個直頭銀鎖匙

真，慢慢開始學下自己負責自己

0蚊呀屌，學費都係grant loan + 自己出啲
讀住書返pt，賺得個雞碎，又冇乜時間去玩去學野
如果有零用我都想要，第時家用俾返多啲咪得

點解咁多人覺得大學生一定要自己負責自己洗費
其實理論上大學生都係全職學生
利申 屋企中產 一個月2000 老母係11

Aggar

咩係11

零用過18歲都唔好意思問屋企拎錢啦 唔係怕佢哋無錢 係根本有手有腳無需要 有時考試月補習賺得多掉返轉俾錢佢哋買嘢就有
屋企兩層樓唔等我啲錢開飯 反正遲早都係我嘅 都仲要問佢哋攞零用咁不孝

啱 自己去上堂first aid 考教練牌
屋企都俾好多支持

㩒錯send制
老母好慳 出街食50蚊都會屌我嗰種

㩒錯制

大學已經半隻腳入左社會，唔通真係到grad先出黎從頭學咩

我讀U果陣都係碌信用卡
啊媽找卡數
一直到year 4先第一次返pt

啱啊

辛苦工,慣左半工讀, 覺得咁樣實在D.

要約fd 咪 weekend 搵日

得42100 一年

咁佢老豆都幾有料
不過我都係驚自己洗多咗
所以有兩個戶口 一個儲錢/投資 一個用黎撳錢
一有錢就放9成落儲錢嗰個戶口

邊有公價
住劏房既同李嘉誠個仔同一個價好冇?
點解YEAR4都仲可以咁ON9

跟屋企人收入+想SUPPORT你既程度囉公你老未咩

我老母話做學生就會keep 住養
我細佬話唔想讀 同我同年出嚟做野
我大佢幾年

我老母真係冇比啲空間佢
每月比五千佢返工 比左三個月
就叫佢比家用 冇再比錢佢

2000包飯錢車費講真如果有女邊夠，依加搞到咩物慾都冇哂，同fd都傾唔到咩新產品

雖然你講得mean咗啲
但係agger

照佢地咁講summer 搵intern 都冇用

講真邊有人大學全讀書,實搵D野搞下

叫佢地唔洗塞錢比我
佢哋銀行過數

唔agree
始終讀緊書個陣想做嘅嘢唔同
冇話有咩責任問題
單純係個人選擇同家境唔一樣

反正總有一日都要去發展
食多幾年同食成世根本唔同

公價係俾層樓個仔收租

毒l無朋友無莊無拖拍，除咗讀書都唔知做咩好

屋企肯俾錢嘅話，唔做pt有咩問題
讀好啲書分分鐘有船拎，仲好搵添
橫掂畢咗業有40年工要返，都唔爭在嗰3 4年所謂pt 經驗
況且到時俾家用都喺返晒度

可以學下D 新skills or 參加下D event, 唔係social 果D

自己本身都唔係懶蟲 有翻工
但想屋企俾多啲錢有咩問題

每個月2500 但淨係用到一半 好多錢淨

前年生活費 18000加附屬咭
畢業後得張八達通

識諗

我做左幾年野
上年開始比條女催結婚 先開始分開啲錢

agger

咪係 讀大學正係翻工都無咩意義

真
返啲19補習侍應pt學唔到野
寧願攞啲時間去溫書/join活動增值自己好過

Pocket money Year one 1000
Year two 2000
之後都 3000

頭兩年有住呵, 有返工仲自己交呵fee

浸會文科Fresh grad min. pay 14000 fixed

$6000

你條友唔洗食飯去玩？
我中學都用唔到咁少

-2000

返pt自己搵完再每月比2000屋企 次次見到老豆老母唔捨得洗錢就忍唔住塞啲過去

我阿妹 year1 現金$2000 加張$10000封頂附屬卡

翻自己果科D part-time 仲多野學過返U

咁可能家家本經都唔一樣

我老豆都講到明嗱養到你畢業架咋，你一畢業除咗住就要靠自己

不過我都唔係話冇返過工既，我都有係老豆度打暑期工

勿屌，因為行業問題通常有個師傅跟住會好好多

好仆街

點解可以講到攞零用錢就不孝咁道德綁架
反正如果我做父母會expect養到我啲仔女起碼u grad

係 你考完之後又可以教返人

所以我覺得大學五件事入面
返pt真係因人而異

agger
與其返啲賤價pt奴工 不如把握時光做大學先有嘅嘢
仲要返pt可能會mentally n physically影響你例如返學
為咗嗰雞碎咁多 值得咩

點啊ive仔

自己揾之喎

由細到大都冇零用錢

0
自己搵7000

$6000+$6000（自己pt)，我根本洗唔到咁多。由上年起已經叫daddy唔洗再比錢我，結果佢話set左自動轉賬唔識取消，但係白痴都知係扮野佢最近又冇工開，我擔心佢冇錢賭馬仔

18歲考完DSE ，老豆已經俾咗層樓我揸手，放租出去收$34000 一個月，兩老額外再俾萬零蚊我做零用

仆街仔，唔撚養你，食自己啦

我都一樣
講明讀緊書想嘅會養
出嚟做嘢先自己養自己都未遲
最多偶然番下炒散當賺錢食餐好嘅算

讀U嗰時我只係每月我駛千零兩千蚊，其他蓄起佢

就係唔多去玩 d錢基本上淨係拎黎食飯搭車

得閒仲有freelance 執添
只係疫症底下 變左咩都無

$0主要靠男朋友 ，其餘一兩千part time錢

Ching你無其他消費？

0，仲要學費自己搞掂

0蚊加比20%家用
再加要拍拖
做幾份pt
一落堂就鬆人
試過好幾次點完名就狗衝去番工
點知女朋友話我唔夠時間陪佢所以感情變得越黎越差
分左手就不停咁番工番學
空窗左兩年之後實習做到傻
依家

繼續做到仆街

我覺得有能力嘅話
啲錢真係要由細個儲起

識啲人返pt賺錢係為咗用嚟落club / bar
我覺得真係晒精神晒時間

中學畢業之後已經再冇零用
老母話 想洗錢要先學識搵錢

Ching你家境問題 明白既

真係我嗰時返電台同做freelance報章編輯 好搵開心又儲到經驗 平時一樣照上莊照去旅行照學意大利文
除非佢哋讀law讀醫 唔係啲時間根本多到悶

$3000 + 附屬卡 + 八達通連落附屬卡自動增值

我都係咁，一蚊都冇比，靠平日去補習
一個月日日返學食canteen雙餸飯，唔港返就屋企打機，痴屋企食
一個月洗千令兩千

早餐：自己喺屋企整
午餐：喺canteen 食
晚餐：屋企

除咗間中同朋友出街食飯，其他消費接近零

$5000蚊
包三餐+所有野

0 自己搵零用錢

咁佢有能力搵錢用黎落club食女
都係威ge
當年的我都想有女食
雖然比我揀過都應該唔會點變

白卡扮白金

屋企出世到而家都無零用

由細到大都冇零用錢，而家fg靠自己一球身家

Ching個名

正常

無架 都係靠自己攞咗Daddy送俾我嘅貝沙灣去放租當零用錢

如果屋企人肯畀點解要靠自己？

+1
就連exchange都係自費

佢哋覺得返pt先搵到錢都無計

10k 咁上下

講真叫我full time 返學同依家D 成績都應該差唔多, 反正返到去都聽唔入耳

慣左睇返video同網上搵tutorial咁讀, 所以多左D時間不如去返工

依家返緊果份full time 都係以前返開 part-time 之後grad 左轉, 到我grad 果時我都覺學左唔少新野同 D senior share 果D 返學學唔到嘅exp.

覺得垃圾先會上大學都要r老豆老母零用
有手有腳

都係睇人啦
我自己就prefer 將時間擺落學啲新技能到好過

不過有時同fd食飯傾計好似有啲代溝咁
我諗緊學乜嘢好 佢哋話要返pt
好尷尬

屋企有個單位留比我
因為我未入住
所以租住出去先
租金既80%比我
20%比屋企
我一個月都有$13000可以洗

nope
屋企完全無問題

而係果時成日覺得屋企人好煩
老母話唔想比佢地煩住就獨立下比佢睇
細個覺得有自主經濟能力就等於獨立
就同佢deal左 20% 呢樣野
依加睇番轉頭
都係養成緊自己ge責任感ge
不過代價係依加30%囉

真
但家境問題 唔係個個有閒情唔翻工學新野

好正
ching大可以拎部份錢玩下股票
還掂你無得輸

一皮一個月 好多喇
好多人返工都無1皮洗

一考完DSE, 入左大學要靠屋企比果D留位費,admin 費之後
入左學就自己搵工補習, 學費LOAN，食飯搭車自己搞掂
咩iphone macbook自己儲錢買, 旅行自費
所以大學銀行戶口長期得幾千蚊......個個月清.....

你話係咪一定要咁做? 我覺得人人家境唔同，冇必要道德綁架大學拎屋企錢洗既人，人地屋企真係唔需要仔女讀大學都用時間去番PT, 有咩所謂呢。要實習咪搵D 親戚幫手入大公司做，又有錢又幫到CV。
屋企月入幾萬,十萬八萬, 供樓平 舊時買落。其實比幾千蚊仔女洗好閒。
以前讀大學都唔少屋企比生活費，自己番少量PT 賺錢買野。

我自己係硬頸，唔鐘意問人拎錢，比人reject 果種感覺好差，管住哂，想食好D又唔得，想買衫褲鞋咩款手機又要過問你，我有我目標，自己去達到就OK。但唔好處真係要平衡學業同賺錢，賺極係有限，特別係大學尾達CHUR HON，FYP。收入唔多 又拍拖
同時因為自己賺唔多，冇錢住HALL 唔想問屋企拎。就冇住過HALL

仆街仔，自己唔識返工?

自己取捨喇咁就
始終第時大把野要都係自己搞掂

咁ching都幾有責任感 幾獨立

600蚊一日

大家家境都唔同係難搞啲
好似讀緊書同出左嚟做嘢既fd傾計一樣
大家生活方式同背景都唔同
傾得多總會有層隔膜係度

不過普通做個朋友都唔影響嘅
得閑食個飯保持適當距離就好

咁都做到好朋友嘅
我自己唔介意 希望佢哋都唔會介意啦

講得出呢句我係你老豆 比夠錢你食飯算
多都唔會

多謝

唔好睇人地有幾多
睇下自己想做d咩又做到幾多
見步行步喇

未返intern前:
HK$2500一個月
一年仲去到幾次旅行 (用miles換)
夜晚返屋企食
學費阿媽比

返intern後:
冇零用，自己交學費
三餐食屋企(wfh)
冇得去旅行(武肺)

0 月搵五位數 掉返轉畀錢屋企

公價就係盡力自己搵PT又要顧好學業，唔夠先問屋企攞

好撚仆街

無零用 淨係俾左張信用卡我

好慘 望住同學係街邊買魚蛋食 但我無錢買

啲同學笑我死窮撚 依家有陰影

0,但買野唔使比錢數學唔好冇計過洗幾多

幸福

用塊閪當八達通啪個時已經要預咗比人咁笑

一個月5000

五千幾
其實唔定
通常都係唔夠就再問佢拎
所以都唔知幾多
大洗既話 一個月用成萬蚊

窮撚自爆

恥笑開始

同我老豆講嘅野一樣

本身都係咁諗
相反 係屋企怕自己唔夠洗
俾幾錢千蚊旁身 唔夠就再拎
只係屋企人唔想我咁辛苦
返學仲去返pt

我都係咁 叫過屋企人比少啲
屋企人就話 放係銀行當儲錢

夠鐘食藥啦

無公價
返pt一個月四千左右
但醒起就會問屋企人拎錢

除非共產啦 零用錢鬼有公價咩

我老豆當年既concept：我讀大學番pt唔洗比家用係恩賜

你識唔識 呢位ching真係有錢人黎

屌你得個3千蚊都叫零用錢
買水果零食都唔夠

GPA 幾多先?

應該係要cut咗佢
咁你會唔會覺得出嚟做嘢仲有零用錢？

人地想講喺嘅意思

係=是
喺=在

過埋呢年搵工即刻50k

到時加你老豆零用仲得

唔夠先問老母拎，一次拎一千到

獎學金已經cover 7, 8成

3600真係有啲少
我個仔而家小四 我都一個月比三千
得三千六做大學生真係會死

fm 住hall 一個月6000 中學嗰陣都係4200
依家仲要三餐

我7000

daddy 突然俾1M， 儲起佢冇洗。

升yr 2, 0蚊

笑死

一年十萬 不過係英國

自負盈虧

老母淨係俾學費，宿舍費

一個月洗幾多?

除12囉

其他人打錯字又唔見捉得咁緊，我一講D女平時嘅行為就咁，擺到明觸動到臭雞港女神經

三四千到啦

身邊好多做私補搵多過fg full time

只能說90後同00後個gap已經好大

由細到大都冇

以為計埋三餐車費

如果你要根據公價調整你既零用錢，我諗要減唔係加我諗身邊既人起碼超過一半自己有partime，好多時仲係fully cover自己既生活費。

Receptionist呀

我自己用盡量用返正字
但我又唔會屌9人用錯字
頂多提點下

因為時薪高，如果搵到幾個連續補真係幾和味

yr 1已經開始做雞
唔想俾pt霸哂讀書時間

攞佢地比我啲錢黎學炒股

明顯條友未見過精英 人地番學爆gpa打比賽報summer job玩sport玩soc take leadership roles, 點樣番part time

0

靠自己返工

收唔收契仔

有時間就會返 但係每個人上堂time table都唔同 好難答你

0, 仲問屋企拎錢
自己搵pt 仲要比家用啦

樓主職業=兒子

無黑卡任6 其實可以斷關係

依個真

0 可能老母得閒會問我夠唔夠錢食飯 多數都話夠 但都照比一兩舊水我

唔問屋企人拎
邊度可以搵到咁多錢
係咪都係做waiter 嗰啲

4200

上到大學重要有面用屋企人錢
重要話屋企人孤寒
醜到一個點

炒開邊隻

0
自給自足

唔識玩
有冇股票回報小風險低
以穩陣為主
唔期望賺大錢

三千幾都唔夠洗

就喺因為窮過先知錢喺得來不易，佢大可以唔比零用錢你，等你捱下自己搵錢，咁樣你遲下先唔會做敗家仔。

結果佢唔想你行佢條路捱窮而比零用錢，到最後你話佢寒酸

真喺敗家。

邊有公價.....
讀到大學仲要父母比零用?!
自己出去返PT啦.........

要穩陣嘅話港股買9988 美股買tsla AAPL
但老實講我覺得依家買水位已經唔高

利伸： 揸緊5手$240 9988

應該咁講，18之後已經有獨立應力但繼續食父母有啲講唔過去。你願意嘅父母當然會養到畢業。

問題喺自己可以返Intern同PT，有手有腳仲點好意思拎零用錢。

讀緊大學仲要被人當細路咁養每次拎錢喺手就覺得喺侮辱緊自己。

大一入學時候拎咗一次$500之後就一直PT養自己，學費full loan，再比埋家用，所以大學之後冇用過屋企一蚊。

可以loop下post既 屋企人俾零用錢同有無翻工係兩回事

你可以改下先入為主既諗法先

3000真係基本，一日100蚊，當然你有翻parttime個啲 就唔洗3000

又Tesla?
高追真係好咩

on9

窮人思維

有錢嘅父母梗係想個仔喺大學嘅時候見識多啲多啲出國或者去多啲社交場合都好過戇鳩鳩做part time嘥時間

咪就係你嚴遲啲出嚟做嘢大把時間咩

後生嘅時候大把時間冇錢
大過咗就相反

如果屋企有能力
一定係喺呢個時候畀最多嘅栽培畀佢見識多啲個世界

你仲讀緊大學搵啲part time高人工極有限學到啲嘢都有限，用呢啲時間去學新嘢或者見識更多將來會得到更多

當然你的窮人思想冇得救
你都係返part time啦

追完post 都喺睇唔起你呢啲人

我屋企人都喺比開$3000左右我哥，喺我冇要到。

但你唔覺得一邊拎first hon一邊intern pt養自己好過癮咩好充實。

所以我咪講咗水位唔高
不過一日有人炒，個價就仲有得上

我就冇追tsla 嘅 所以上面位ching要自己衡量了

零用錢800蚊一個月
+
做PT 2000-3000蚊一個月

Cls
入到大學都仲零用咁癲
屋企人唔問你拎家用算偷笑

啱呀，人地有錢仔大學出國見識，有一大班上流社會朋友。上面班窮酸孝順仔就去做牛工搵幾千蚊

洗咩你睇得起姐
依家係問下啲人幾錢零用錢
唔係問你懶覺得自己有幾充實

Btw,我覺得你似無錢多啲

其實專心學業也可以。做Intern好過，M記

有錢人唔使返pt見識世界

就畀啲唔抵得嘅葡萄窮撚作個藉口返工先充實

驚死好似讀完大學冇得返工咁

起碼一層樓
每個月老月送一層樓當零用錢

其實家境ok 父母又唔介意的話，咪當每個月問父母借住生活費先，畢業後先再還囉

時間運用就自己決定，至少我讀嗰科yr2-3每日朝9晚9都喺學校上堂做功課溫quiz，週末一日出去學外語準備出去讀pg，一日休息，yr4更加唔洗講，仲有個幾有趣幾特別嘅project負責lead

身邊朋友都係有屋企支持，除咗有用嘅intern Placement 都唔會去打工，未畢業每個人都已經secure大公司offer

除咗yr1有時間去補下習同翻母校收人工補課，可能我廢，其餘年份連未準備嘅事都一大堆，尤其想去外國讀pg嘅準備工夫，真係冇咁嘅精力去搵錢

不過當然我好感激我父母肯支持我，起碼令我有多咗選擇

當然，如果選擇鳩fing咁我都冇野好講

當年完左中學已經無零用錢，因為父母已經俾學費(岩岩拎唔到Grant)，唔好意思再拎
大學自己用儲蓄，私補=日常開支，儲錢就喺大學搵份

專心讀書ok，做Intern好過

唔好再覆我，好敗家仔feel

零用錢：0

我都想無錢，但其實儲落依家唔洗返工都養到自己，只喺為咗job recommendation而返intern.

原來世界上有零用錢呢野
當年返學我得飯錢同車錢
八達通唔負錢都冇得問老母claim錢

有啲人硬係要屌9人唔翻工=垃圾既理論都無計

又世界大戰post

學生既主要職責係讀書， 讀好d書，
仲係學生，靠父母有咩問題

成20幾歲人做PT儲下錢啦

雖然講得出上面嗰句說話嘅多數都係窮撚

啲撚樣黐線到中學已經出嚟做part time 唔做就係廢柴， 試問一個認真讀書嘅中學生，再加一樣興趣例如運動專校，淨係溫習同埋運動訓練都已經冇時間啦

如果你係窮撚就唔該返出去做part time，但唔好話唔做part time嘅就係戇鳩

拎返張綠卡，入site 做part time 都500蚊日
一個星期返2日都1000啦

個時食晏去can食狗飯都唔收ae
真係要張tapngo無咁嬲

屋企人無所謂既 當然係照拎啦
與其浪費時間喺賺生活費上面，做d有意義小小既野唔好既
除非你份pt對將來有用啦

一向自己交學費, 中學之後無問過屋企拎零用錢

代表你窮

返pt搵得幾多啊? 比盡你1個月未4-10k
fg返2-3個月工都等於你返成年pt

不如專心讀書,搵intern，整靚份cv好過
pt都幾難寫落cv

其實儲錢同拎零用錢有衝突？

屋企冇負擔都仲打工，而唔係放d時間去exchange見識世界
真係唔明

屋企幾層樓揸手都係自己交學費唔靠屋企唔代表窮

拎住零用錢返pt不知幾爽
pt收入仲少過零用錢
想返就返 唔返就唔返
同d同事玩得開心就返多幾日

無衝突 不過做PT咪儲到更多錢

中學果陣已經有on9仔係到曬命話爸爸出張ae俾佢
話我張附屬卡係visa 好廢

我都唔明，有錢點解要做d搵雞水咁多既pt

點解唔build up個cv? 暑假出國做下intern都好，
入跨國公司好有用

fg直接搵幾倍啦

你哋part time係咪多數係返uniqlo

即係代表你唔識善用資源

0，其實唔係老豆老母唔比我，但我唔鐘意我洗錢嘅時候佢地仲要不停講說話。可以好有底氣咁講我搵嘅錢自己鍾意點洗就點洗。但其實唔拍拖嘅話平時都冇咩大嘅支出

六年前拎4000一個月，加埋補習有8000-10000一個月，仲好洗過fg

媽媽可唔可以養埋我

屌我係

如果要話你
就算啲錢係自己搵
都可以俾說話你聽：嘩咁有錢呀 買啲貴野 (幾十蚊件甜品)
好多朋友屋企都咁

一句講晒

徐晃幾大？

屋企有閒錢咪拎
返工時間可以專注喺其他嘢到
有team play 唔玩做咩玩單機

人哋話返pt=擴闊視野
啲人話好忙係忙住返pt

人工一半比家用 一半儲
零用1500-2000左右
其實夠搭車 食飯 有凸

我幾年前都係得2千
自己做野幫下啦

-2000
要畀家用

中學畢業之後都無再拎過零用

一個月1萬，爸爸媽媽每人比5千，不過無洗咁多。佢地唔比我翻pt，話影響學業，畢業有排我做唔洗心急。

返完pt個人好成熟
看透咗社會百態

自己話自己成熟 笑死

唔識自己慳啲？
開頭一出黎做嘢都唔敢一個月用四千喇

幻卡

2000

同埋識咗好多人
第二日用pt賺返黎嘅錢去玩

visa好用好多

office打雜

你冇錯

啱呀

cheap cheap 地叫老豆開左HSBC Premier 附屬咪算

啲公屋仔見到人哋老豆老母比錢佢哋洗就喺度酸真係好撚柒

咁返PT又唔一定返五日嘅。我喺英國讀U屋企人俾足錢用，不過太多時間好悶去咗返PT，每個星期返兩日。唔駛返工又搞掂讀書都仲有時間同你講嗰啲所謂上流社會朋友玩

貧窮限制咗你想像力

試過同同學行街佢買咗個20萬既袋
有家底 HKU dential

上大學仲要屋企比錢？自己出黎搵錢啦

每次拎2千，用完再拎
冇咩話計每個月幾多
有咩特別野再拎多少少

呢啲先正路
上面嗰啲覺得返pt搵到少少錢
屋企俾都唔要自己就好叻好醒
真係得啖笑

6000係咪算好多
利：今年grad

父母養你都係責任嚟

卡任碌 但旅行就用PT錢

利申 超級慳所以父母冇所謂

何止大學，中學仲要屋企畀錢自己出嚟搵錢啦

佢好憎hsbc
佢話佢細佬比hsbc呃咗成針，之後啪丸仔屎咗

無撚錯，返partime根本浪費生命

0，next post

搵個sugar daddy，賣屎眼啦！

0
中六開始好少問屋企人攞錢

仲要屋企比錢 唔L係掛

差唔多啦
我都係4千倒
不過我唔大洗，加上有一年屎忽痕陪過同學一齊去小學做補習，4年都儲到小小錢
依家諗返起，如果屋企有能力，真係無乜必要返pt，你咁鍾意返工畢業之後有幾十年俾你返，到你返緊工又會想讀書嫁啦！
無謂搞到自己讀書時就想返工，返工時就想讀書，成個人生錯哂timing

PIKA PIKA PIKACHUUUU

希望佢哋知道比家用唔係必然

Year1-4 1600
唔夠就自己part-time再揾
但我想繼續讀 因為再讀上去之後會好景啲
父母都講到明唔會再比 只會供我4年
所以最後而家係$0 加因為疫情 part-time都就無得翻

8000

爸爸 我sugar 嗲哋平均每個鐘比2400啦。
你比我我都可以叫你嗲嗲嗲嗲嗲嗲哋。

今年通縮3%, 你應該每星期比反30你嗲哋

啱嘅， 最好捐咗佢

講真，你老豆嘅錢就等於係你㗎喇咩？

+1 另加$5000/months

咁你咪好叻？

2800
不過yr4都有翻pt

冇5000真係唔洗同人玩

2M

20歲人仲攞零用錢
正一廢柴 死撚咗佢啦

唔一定嘅
可以係唔想拎先無拎

卡任碌
50k零用左右

唔該你睇清楚自己講左啲咩
好好反省下自己個良心去左邊

認真mode 當年讀U淨係claim返八達通數
吃喝玩樂自己搵

有錢都唔代表可以大聲
要直接睇佢論據

孝順比錢係天公地道 天王老子都冇情講

廢人

有閪零用錢咩

20k另外加信用卡 以備不時之需

我中四開始比家用.....

公咩價姐 個個屋企收入背景一樣咩

由細到大每個月跟歲數+兩個零
而家32歲拎緊3200

香港讀書，一個月1100

你老豆後悔當初點解唔射你落牆度

5年前2000一個月
返part time回返500一個月

屋企中產 如果2,3千都唔肯比仔女仲唔叫孤寒
呢筆數對個家長黎講好濕碎 但對個仔女黎講係好大幫助

一蚊都冇
仲再係由出世到宜家

黑卡附屬卡

Same 直接俾附屬卡做零用

year 1已經唔會攞，中學時期三百蚊一個月。樓主啃老好冇用，仲要唔知足。

-1000/m

拍拖都要問屋企拎錢
醜唔醜

呢個真心柒
問屋企人拎錢拍拖

中學畢業之後無零用錢
自己幫人補習 月入2萬以上

$2500
實習時$3500

250k credit limit per month

year 1 開始就自己搵補習賺錢啦
仲細咩拎零用錢

我3000 其餘自己搵 私補 intern pt 投資 賭錢

中學已經5000一個月

唔撚識自己搵? 你開POST都係想比人屌姐

0
但訓屋企食屋企
做下私補都夠使

dan so？

做intern 同有零用錢冇衝突喎

同埋你做intern 係為咗寫cv 但樓主講緊做parttime main focus 都係為咗搵錢姐

(唔計intern 同tuns 大多數大學生嘅parttime 都唔會係寫到係cv)

利伸讀u 自己養自己 學費靠船同grant loan

樓上好多人都覺得大學生拎零用錢唔正常...

其實拎零用錢你都可以做pt 洗唔哂咪儲起佢

同埋有時大洗咗真係pt 錢係未必夠 或者有兩三個月e.g. practicum 你冇乜時間做pt 咁呢啲時候有零用錢係鬆動好多...

0$…番pt之後就無俾過

派咗10000仲要拎零用??

講真如果讀嘅科本身辛苦休息時間都冇乜 嘅話
唔覺得拎零用錢有咩問題
我係父母都唔想個仔為啖氣搞壞自己身體

中學grad左屋企人唔比 被迫yr1返工

0 考完DSE開始到而家都無零用錢
幾年都係番pt自己搵自己食
一個月~$6000 都唔夠用
有時要死慳死抵先捱到下個月
學費就靠借+獎學金

通常我俾囡囡$5000一個月包

每日搭車20食飯50
一月返20日學
1400
夠未呀樓豬

返無錢intern，有屋企人backup 的話會好好多
起碼心知就算洗凸咗都有人撐住，無咁大壓力
朋友屋企人成日問佢地夠唔夠錢用，其實幾warm
好過下下計住仲有幾多錢剩、下餐食返平啲
搞到我而家唔敢用錢
明明目前既儲蓄係full time 幾個月就搵得返

大部份part-time 性價比都好低
返埋D m記嗰類垃圾工浪費晒D時間搞到成績同CV都柒晒真係唔值
E加見住識既人做高層/外國爭住要時不如問下自己有冇好好善用時間

咁撚大個人仲拎零用錢你唔撚醜?

我同你一樣喎

4000-5000掛 如果要出街食飯 都係得返幾百蚊做娛樂用途

學生生活要去返pt真係好𠹌on9
要返工之後四十幾年返飽佢，
家庭如果有能力比零用錢你嘅就拎去享受下喇
千祈唔好拎你最寶貴嘅學生時代去換錢

做internship另計

利申家境好你少少

咁都叫孤寒⋯⋯

仆街仔

上個月呢?

認真答
4000

公屋仔0蚊，但一年來老豆老母都會畀4000左右，睇佢地心情。
不過佢成日問我夠唔夠錢使，我每次都答夠錢。

最重要有時間讀書、做project。D groupmate話要番工，冇時間做project,吊你啦

dential係字黎？
師兄無改錯名 真係活到老學到老

老豆畀咗層樓，收租就係零用錢

連登仔個個有幾層樓收租當零用

我今年無去旅行，都係咁窮

一日五百蚊

視乎能力，好似樓豬咁level, 大概0蚊啦

-1000
自己搵仲要交家用

-3000 pg要比家用啦

以前一日100
而加一個月2000 要返pt加交租

3600包埋飯錢？
唔包嘅話都好撚多下（對比我）
我year4都係得$1000 零用（唔計返學飯錢）

我一日都3000

點搵的，你女?

冇問過屋企攞錢

一個月一個單位

提子到

好叻啊你
利申一邊翻part time溝女 一邊收零用

sad but true

畢咗業好多年
不過當年一上大學已經係0
自己part time 加grant loan

賣相都fat fat要果3千幾？

同你老豆講留番你養老啦

中五開始500蚊一個星期 到大學都無加過
除咗零用錢再無額外攞錢

見到呢度咁多連登仔鬥賤鬥窮，真係多謝屋企人
一個月兩老夾埋搵三皮都堅持比四分一我

十年前仲讀緊大學（唔喺香港）一個月兩萬港幣加張咭

$500

-42100

你搵幾多

由細到大都無零用錢路過

你講緊畀返呀爸呀媽嘅淺咋嘛？

每月$5000 有返PT就唔攞

自己賺

grad 撚左之後有排你番

應該話既然有錢比你用
不如學下點樣善用啲錢 學野又好投資又好
有個機會比你早人一步學管理財政 點解唔做呢？

8000$

係咪多數都呢個數

聽返黎大多數都係咁上下

我中學都係得3千
其實正常學生一個月都係洗一兩千蚊姐

不過越大佢哋反而比得越多
唔講以為佢哋中咗六合彩

0
靠船同intern

我老媽都係咁講, 不過我覺得都要睇你做咩pt,
ideal嘅應該係對將來份工有幫助嘅pt (相關工作經驗)
到時你fg出黎老細都快啲俾多啲機會你/嗌高人工一兩k

0 有咩急事先會開口問

見到咁多人有咁幸福嘅家庭真係好
我由細到大冇零用
返pt 仲要比一半屋企 雖然食就屋企比番但一比少家用就有說話
平時用自己野一定比人屌亂洗錢 已經唔係貴野 U記衫都可以屌 出下街同朋友食飯又屌出面食貴 叫我儲錢買樓好過啦 我屌啦 你咁撚窮我仲未嫌你 仲叫我買樓 真係醉撚咗 佢地就食煙飲酒賭馬樣樣齊 話咩洗得幾多姐 正一垃圾黎
有得揀我做隻狗比人養都唔做人

冇錯，識多D叻人，經營人脈，用資源試多D野，多D時間投資，份份鐘畢業仲多左大把$，去旅行，交際拓寬視野，而且識人好過識字，一畢業就有人介紹比筍工你簡，富人思維，不要為了短視而孤寒，將充裕資源有效使用投資建立根基，所以富人會一直有米